---
title: "ЛИПС 1.7.0"
date: "2010-09-19"
---

Сегодня вышла новая версия сценария ЛИПС (Лаборатория имитации пленочных снимков).

Изменения в новой версии:

- фоновое выполнение сценария в отдельном изображении и поддержка очереди отмены;
- новые цветовые процессы («Винтаж», «Фотохром» и «Драм»);
- поддержка взаимодействия с бинарными расширениями (плагинами);
- новый профиль «Сульфид: царапины»;
- режим случайных параметров при пакетной обработке.

**Внимание! **ЛИПС 1.7.0 не совместим с GIMP 2.7 или 2.8. Портирование ЛИПС для GIMP 2.8 состоится уже после стабильного релиза GIMP 2.8. Наберитесь немного терпения, пожалуйста.

[Описание и ссылки на закачивание](http://gimp.ru/viewpage.php?page_id=28)
